點解雲吞面大地魚湯底冇人識欣賞，但日本味精豬骨湯拉面都賣到100蚊？

All noddlle are equal, but some noodles are more equal than others.

一個字: 孖劇亭

agger，不過其實我本身都唔知大地魚湯咩味，以為雲吞麵啲湯係味精湯嚟直到有次聞過大地魚乾先知咩味

有股魚乾鮮味，好正的

因為豬骨落得唔夠多

有邊間好食推介?

同意，細個成日飲，飲完都唔口乾

你去日本食雲吞面一樣咁貴

食過最好味係廣州果間，名唔記得了

same 好味到我特登買左罐大地魚粉黎平時煮面烚菜

邊度買？

我係樓上買

冇辦法
本地野 有邊間好食嘅老麵店唔係邋邋遢遢咁
門口個幾塊調調fing嘅”冷氣膠”一定黃過前線
店面櫥窗個廚房大佬隱約都透露一股阿叔嘅汗味
檯面泛著油光
但食物真係平靚正

新式個d車仔麵就專賣垃圾

反正d潮童 臭閪港女比錢唔係為買食物
係為買一張ig相
100蚊嘅cafe 意粉+打卡裝修>>>>>>35蚊鮮蝦雲吞麵
但實際上d垃圾cafe一樣烏糟到不堪
後廚好似核爆咁

倘若有某一日
有套支那劇或者韓劇個主角係鍾意牛腩魚蛋雲吞麵
突然識欣賞嘅人就會暴增 kol們突然就會好鍾意
#老店 #本土

(平時食開個間藍嘅 好耐冇食過)

鐘意食中環間沾仔記
好既雲吞麵仲要有好既辣椒油先好食

BTW, 間野藍, 戒左

吹奏嘅係真係日本拉麵店唔係香港嗰啲
之前係新宿食麵見到個師傅撈豬骨
屌你老母撈極都有
最後一煲湯撈左廿舊咁滯
煲湯得返3分1
即係話3分2骨去煲3分1水

混沌麵

雞蛋仔都推到$80,雲吞麵推到$160,對香港人來講就係幸福

炸魚皮先配辣椒油
雲吞面要食佢鮮味

雲吞麵湯大部份都有落味精架包括啲麥字頭

一幻根本就係蝦子麵黎

好難食
完

因為人地賣相同鋪頭靚，高級料理

係咪得我覺得味精雲吞湯好味過用真大地魚

呢度3隻字

人離鄉賤，物離鄉貴

因為唔好食囉.....

真心問有冇黃嘅推介，成年冇食過雲吞

之前成日食麥奀記
不過深藍就無再食

暢和啦
鮮肉雲吞同牛丸都好正

仲有麵檔做純正大地魚蝦殼湯咩

雲吞麵都唔平，老實講

點會無人欣賞
麥奀記、麥文記大把人食

因為真係有大地魚個d先有人欣賞，
但大部分平價街邊都係冇落大地魚

但同樣好多街邊日式拉面都係味精湯，但價錢貴一倍

邊有得咁比 你去日本食碗雲吞麵都要成舊水

推 抗爭Mind Map #香港自治法 #一國兩制已死 #移民走資 #光復香港時代革命 #黃色經濟圈 #聯繫匯率

面你老母

白雞湯冇得輸

平靚正就真係搵唔到有

你樓上邊度

支那仔
元素表梗係好食

好味嘅老字號好多都藍

佢應該係講緊樓上燕窩莊喎ching

魚冇豬咁多人接受到，especially 西方。唔近海少啲人會食魚。
豬骨好多地方都有，但係大地魚湯，就要肯定係要大地魚先好食

妙問妙答

覺得大地魚湯雲吞好正，自己喺屋企打邊爐都會買塊大地魚乾返黎燒黎煲湯底

但真係唔中意鹼水麵

因為宜家根本冇一間用大地魚湯
大地魚幾撚貴

食客只能卑賤地要求加腩汁
去嘗試得到些少鮮味

雲吞麵好好食
講真我鍾意雲吞麵多過拉麵

物離鄉貴

新蒲崗都有

我覺得呢間水準有少少飄忽
有時個湯會唔夠味
有時個麵會太淋
但整體算係咁

屌

想講呢，東京都有雲吞麵食，拉麵鋪裝修，拉麵鋪價錢，tabelo 好撚高分，果陣帶老豆老母一齊去試，雖然佢哋冇屌我，但我完全覺得香港雲吞麵好食好多掉轉我喺老豆老母，實屌撚到個衰仔仆街

雲吞麵就冇味精？好多時仲多過拉麵

正解

可惜依家好多都唔知係唔係加咗味精
d味又死
仲要勁口渴

日本食拉面都唔見平好多

灣仔富記

因為佢係「傳統」粉麵
你改良 = 唔跟傳統 變相成百年冇進步
人哋拉麵個個都用心研究 創新之後啲客肯試肯讚
雲吞麵如果有人敢創新 都冇客會肯試
慢慢咪繼續揮霍「老字號」3個字 然後喺歷史化為塵埃
華人文化嘅劣根性嚟 雲吞麵如是 港資如是 港府亦如是

香港麵代表緊係清湯腩河

我都鍾意食沾仔記，不過真係long time no eat

800-1000 yen

一黎啦。二黎我覺得好多湯底有味精又鹹到死

而家香港好多地方包雲吞都係好污糟

信台仔乜尻都話好食 好有層次

幫襯藍店

呢個真
醬油味 大阪有間都無得輸
飲個湯底完全冇大豆同死鹹味
再加小小柚子吊味，成個湯底勁撚正
我唔鐘意醬油湯底都飲撚晒
長期有人排隊

邊個知你住邊

真心？

真啊屌佢哋太好人咩都話好

澳牛隔離嗰間係黃定藍定無表態？

因為一碗仔唔夠飽
廣東菜係好慘
點心二幾三十蚊籠，要師傅，要好多工序先整到
一般壽司，搵個19後生仔整又係賣廿幾三十

一煲湯煲最少20個鐘⋯煲完真係超級濃縮
上網睇日本仔主要用豬腳豬手d骨去煲

香港淨係會食一兩間拉麵鋪 其他真係有比心機試多幾次，都係麻麻

邊個知你未聽過有間舖叫樓上

台仔真係唔撚識食
去日本，跟台仔blog食間野
又話cp高 又好食 又盛
間野真心唔撚好食囉

灣仔有間老字號雲吞麵好正，前兩年執左勁傷心

因為班死人廚房佬做野求求其其

就算唔同你講衛生，門面果d表面野，而家真係認真講究又好食嘅雲吞麵又有幾間？ 最少都要數到麥字果幾間，佢地都唔係平啦。仲要唔係好食得咁緊要

本土野就係成日自己唔爭氣，先鬥唔贏外國勢力，你係做得好嘅，好似舊時代點心咁反攻去外國都仲得啦

佢係第二個牌子黎 唔係樓上出既

利申: 上年買架啦 冇再幫襯藍店了

睇嚟可以開個 post 一人一間比台仔 blog 伏嘅餐廳

一樣 餛飩好食 湯好飲 但麵不了

支持

流浮山 有得買

所有女人都有閪，你係咪特別鍾意屌豬閪？

好多都係幾代人做，d仔女唔想做就執

而家賣雲吞麵要賣多幾十款嘢，點會仲專注做雲吞麵丫，同埋d麵都好少會自己打啦，傳唔到落去，變成一式一樣味

香港拉麵店得啖笑
等如去外國唐人街食中餐

因為大地魚依家好撚貴
好少用純大地魚熬湯嘅舖頭
大部分加左味精
食落梗係無豬骨湯咁原汁原味啦

中環麥兆記食碗蝦子雲吞麵先講

仲有係份量問題 好似冇乜人會講

通常一碗拉麵都夠飽
而雲吞麵要起碼兩碗先夠飽

咁拉麵一碗7-80 雲吞麵3x 計番差唔多

利申 兩樣都中意食

好

有次跟個台妹食台灣野真係好撚正

十大碗都係用大地魚湯，但價錢就平民啲，平過咁多間麥字頭，大家可試下

你走去何洪記睇吓個價錢

佢唔識數學唔好怪佢

成日都會叫雲吞河

香港啲拉麵真係得啖笑..
一間入得口都都無

京菓子,水無月
凍冰冰一早整好
名靚又有典故、祭典back up
鋪頭企理又有宣傳橫幅

深水埗坤記糕品
$7紅豆糕（有時熱辣辣）

鋪面核突
0 packing 超市凍櫃薄膠袋裝

食雲吞麵嘅人唔得閒打卡影相啫
啲麵淋咗唔好食

京菓子,水無月
凍冰冰一早整好
名靚又有典故、祭典back up
鋪頭企理又有宣傳橫幅

深水埗糕品名店坤記
$7紅豆糕（有時熱辣辣）

鋪面核突
0 packing 超市凍櫃薄膠袋裝

但其實煲湯係用成條大地魚
大地魚粉係用嚟包雲吞

睇地方
500yen 都有啦

其實我覺得啲和菓子唔係特別話好食

分分鐘坤記好食過水無月

大地魚 150 / 4両
鮮豬骨 50 / 16両

你煲湯落咗幾多大地魚？

新蒲崗英記
食完返唔到轉頭

住/返工個區有間黃嘅話我日日食又點話

永華 不追執左

羅富記好冇食？佢門面睇落好似幾正

人地時薪高過香港 1個鐘已經一碗好食嘅拉麵

thx 試下先

雲呑面無sell過湯底 無飲晒嘅意識

我屋企樓下有間雲吞麵32蚊連凍飲好撚好味
但係汁左

又冇咁誇
起碼香港近日本
唔少日本師傅黎開鋪
用返日本料都叫原汁原味

好多做做下都轉返香港人……兩種味

有無鐘意咬開一半雲吞 點醋既同好

台灣啲日式拉面就真係 keep 到水準

冇心機做就賣出去俾有心人啦

小農dna寧願攬住d野腐朽都唔願意外傳俾家族外嘅人

牛腩麵計唔計同一類野？
2018年去日本啲唐人街350yen一碗

芝士泡菜午餐肉公仔麵都100蚊啦

天然味精

唔食魚

間唔中有幫襯石塘咀暢和麵家
個湯都好大地魚味
食開鮮肉、鮮蝦雲吞，個肉有時會咸左啲。
但唔會有樓上講個啲黃色冷氣膠門面，間鋪起碼乾淨企理，坐得叫舒服。

個位隱蔽啲，但係係黃店，大家可以試一試。

其實原始嘅味精係天然嘅，係由天然食材提取出黎，某程度上胡椒粉冇乜分別

係後來d人亂咁整d化學咪精啫

而大地魚的確係味精原材料之一

十大碗雲吞麵用大地魚湯
金黃色湯底加韮王
搭多個蜆介鯪魚球一流

味精係naturally occurring compound, 日本仔叫做Unami, 其中菇類、魚類、芝士最常見
日本大部分食物都用鰹魚粉、鰹魚高湯煮

大地魚湯正撚到仆街

其實香港都有唔少拉麵店做得唔錯到底你食過邊幾間咁難食

小巴站嗰邊嗰間？

應該係旨味（ umami ）
之前上日本飲食文化有講過，但唔太記得。
日本人都係睇地區同習慣，關東好似鰹魚多（年幾前學，唔太記得），關西就昆布多。

同價錢肯定好味過香港先

沾仔記
味精湯加雪蝦

坤記個紅豆糕勁難食
勁多粉一舊舊

拉麵重點係想食日式叉燒

覺得淨大地魚湯好難keep住食
食開果間雲吞麵係大地魚加豬骨湯底去煮
不過唔知係咪通脹呢排好似無咁足料

睇到佢食埋曬啲地痞野然後踩低日本拉麵就知咩料

Zagin Soba - 7 Gough St, Aberdeen St -

個雞湯底正到仆街，入味頂癮

其實個湯好正

好鐘意食麥文記
好好食，不過有d貴同唔飽

推 願榮光歸香港

好人好姐落梘水
點食

同一大小計既雲吞麵仲貴過拉麵

麥字頭根本一啲都唔食

日本就算係小店
都乾淨企理

佢哋由細到大食啲咩雞排 耶穌雞 全部勁多調味料 一早食到味蕾無哂感覺 啲咩好食 有層次 都係幻想出嚟

大地魚勁香

垃圾
邊忽好食

因為好多鳩整雲吞麵

鰹魚好撚正

成日做下客台到包
好唔衛生

豬湯好飲過 魚湯 就係咁

廣州係雲吞面始祖

論雲吞麪廣州比唔上港澳

日本妹都貴過陀地啦

好貴 又少

其實唔只大地魚，舊時真係鮮蝦雲吞時係會將淨低嘅蝦頭蝦殼落埋煲，個鮮味真係無得輸

而家應該無晒⋯

人哋叫細蓉
但個湯底同麵係好食
但比係我細個(2x,年前)食佢已經難食咗好多

真係因為咁咩 但當地啲嘢食又平又好食 唔明點解要求咁低

沙田盛記個魚湯唔錯
麵身都夠彈牙
最緊要黃到出汁

清湯vs濃湯有咩好比？

貴得過拉麵？

1949年前

佢跟足日本recipe同d材料真係日本運過嚟

麥兆記，不過貴

推 抗爭Mind Map #721 #取回強積金 #移民走資 #快閃文宣 #一國兩制已死 #香港自治法

麥兆記同麥文記樓面都算幾肆正嘅

啲港女唔馨香 咪我哋毒撚多啲打卡宣傳下

豬骨大地魚蝦籽足料煲
贏8成日本拉麵

我覺得劉森記好味啲又大份啲
不過好多油

不過佢啲麵質始終係差少少

拉麵
雲吞麵

一般都唔夠食

大地魚湯好撚正
依家買少見少
同埋好多雲吞麵店都係藍
想食下麵都搵唔到

熱愛藍店

但好似加幾多都冇出面隻味
聞到味食唔到
定我用錯方法煮

老實講之前有fd帶我去食劉森記 一入門口就成陣腥味 原來佢哋係門口包雲吞 又唔係特別好食 一入門口成個package已經咁差我都廢時再去 早排 check 仲要好似藍既

反而細過老母帶我去食元朗好到底 間野個廚房我唔知啦 不過起碼個門面舊得黎是是正正 我而家如果要入元朗既話都會去食下

大地魚唔夠
要加老雞

咁係因為你冇食過貴嘅雲吞麵啫
拉麵都有30幾但就好難食

有錢嘅，餐蛋飯都可以過百

香港某d人(例如某劍)咪又係吹哂水話求其入一間都屌打香港

屌你幾年前食大阪日本橋間大勝軒,難食到(已經唔講金龍)

兩樣都欣賞

靚既細蓉同清湯牛腩麵真係屌打拉麵
但情況係好似叉燒飯咁周街都食到
但真係整得好既又無邊幾間一樣

長沙灣坤記都OK

我覺得香港啲麵家多數太污糟
又會有幾個核突師奶坐係度吹水包雲吞
枱櫈又殘又舊又娘
其實真係影響入去嘅意欲
麥un 記環境其實OK 但個價錢真係離哂地 一個麵女人都飽唔到

次次睇到啲圖就諗起陣味

呢加真係食雲吞麵車仔麵都唔想食拉麵

一樣，到衣家都唔知咩味

邊有落咁多大地魚, 咪又係味之素

推介上水間"珍苑",黃嘅
乾淨到難以相信
又好食

有冇雲吞麵 牛腩麵黃店介紹？

for 雲吞面:
Central: 麥奀記 (忠記) 麵家
Yaumatei: 深仔記
Shamshuipo: 劉森記

地寶魚湯真係世界級
慳魚湯都冇得比

不過如果啲鋪頭個湯用原條乾地寶魚煲
個價貴係正 一條都好貴
係粉先平

俾咩正唔正宗害死lo
一成不變, 唔創新
人地日本拉面邊個理你正唔正宗
轉下料整到好食就OK

日本十幾種拉面風格，香港？

幾十年來咪又係大地魚湯
鬥正宗

牛腩都正

出面成條魚乾買返黎煎再煲
再加其他魚去煲
艇仔粉個啲湯底個煎埋大眼雞去煲

去白楊街近雷生春有間
叫荳蔻XX
有次路過食白糖糕
好過坤記

好多人以為貴就唔係味精

大地魚幾貴？

咪就係 求其去一間都係味精水
邊撚有大地魚湯
樓主真係唔識架喎

真 舊雲吞諗起都流口水

又唔好咁講, 味X拉X 嗰D 難食到嘔, 大地魚湯底完勝

正解
雲吞麵下午茶/宵夜食就得
當正餐食根本同拉麵同價

雲吞麵食幾啖就冇晒，拉麵飽到傻
計返差唔多價

大地魚湯

大地魚乾煲粥都好食

你如果去夜市 會發現佢地乜都會落好多調味料 例如胡椒鹽 連啲乜乜羹 大腸麵線 粥 蚵仔煎 都會落一陣粉上去
所以佢地腎病問題都好嚴重
而落太多調味料會令食物原先嘅味道會被蓋過哂

睇頭幾行仲以為會有新潮文

巴打中肯

喺日本未食過一間炒飯好食過香港普通茶仔

所以話吹奏香港麵店既連登仔根本唔撚係食味道
而家真係用魚煲湯既香港麵店係萬中無一

係唔係河邊個間細鋪？

應該唔係啦
你又有好推介

拉麵個麵底好食過雲吞麵太多啦

間鋪有個黑雞湯同白雞湯
都無話乜推介
其實general上 Google map. 睇完先食伏極有限

麥文記

應該無表態

都抵死既 完美顯示華人dna
D舖頭擺設 布置全部都係那渣 求其

利申鍾意食潮州粉麵/車仔麵多過拉麵

冇得比架喎...
日本人心態係盡善盡美
香港人心態係做嗱喳麵 食得落口就算

因為冇乜人真係為湯底而食

你香港人就係，人地鬼佬去邊都大把女含大把錢搵

就嚟失傳
呢幾年都極少雲吞麵舖開張
而家淨返麥氏嗰堆藍店，而且質素愈來愈差
再唔係就何洪記正斗嗰堆連鎖

早兩年銅鑼灣開咗間叫粥福好正
捱唔夠兩年執咗
反映新一代唔buy呢味野

真係要成本要心機做整湯底，好唔好飲一試就知，唔似酸辣粉果啲重口味

真係無奈酸辣粉,米線果啲愈開愈多
論麵質、湯底更考功夫既雲吞麵就愈來愈少
如果而家識女同佢講鍾意雲吞麵
分分鐘俾人笑7你
口氣大啲講句，香港人愈來愈無品味